{
    "question": "Tidak memihak kepada kekuatan \u2013 kekuatan atau kebijakan     Yang pada dasarnya tidak sesuai dengan kepribadian bangsa Indonesia, \r\n\r\n Pernyataan diatas adalah pengertian dari\u2026.\r\n\r\na.\r\n\r\nPolitik luar negeri Indonesia yang\u201d bebas\u201d\r\n\r\nb.\r\n\r\nPolitik luar negeri Indonesia yang \u201c Aktif \u201c\r\n\r\nc.\r\n\r\nPolitik luar negeri Indonesia\r\n\r\nd.\r\n\r\nBudaya politik Indonesia\r\n\r\ne.\r\n\r\nAsas politik Indonesia.\r\n \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. politik luar negeri Indonesia yang bebas</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "proses-komunikasi-yang-terjadi-melalui-body-language-disebut-900",
            "question": "Proses komunikasi yang terjadi melalui body language disebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>komunikasi nonverbal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Komunikasi Nonverbal adalah komunikasi melalui bahasa tubuh berupa: Gerak atau isyarat. Ekspresi.</p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>body language adalah contoh komunikasi nonverbal melalui bahasa tubuh berupa, gerak atau isyarat dan ekspresi </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gotong-royong-merupakan-ciri-khas-dan-budaya-masyrakat-indonesia-328",
            "question": "Gotong royong merupakan ciri khas dan budaya masyrakat Indonesia yang di dorong adanya kesadaran bahwa....    Manusia memerlukan bantuan orang lain\r\nc. Menyelesaikan pekerjaan dan menikmati hasil\r\nb. Keadilan merupakan nilai-nilai pancasila\r\nd. Golong myong dalam kehidupan bemegara\r\nLandacan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia adalah sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>No.1</strong></p><p><strong> A.Manusia memerlukan bantuan orang lain </strong></p><p><strong>No.2</strong></p><p><strong> Sila ke-4 </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Follow dan Jadikan jawaban terbaik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-kewajiban-sebagai-warganegara-indonesia-kecuali-a-m-542",
            "question": "Berikut kewajiban sebagai warganegara Indonesia, kecuali\u2026.    a. menjaga dan melestarikan lingkungan\r\nb. hak memperoleh pendidikan dan pengajaran\r\nc. hidup rukun dengan sesama\r\nd. membayara pajak\r\ne. patuh, taat dan menjalankan segala peraturan dan undang-undang yang berlaku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Hak memperoleh pendidikan dan pengajaran, karena itu adalah hak warga negara bukan kewajiban.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-13-dalam-ketahanan-nasional-suatu-bangsa-ada-2-dua-ciri-pokok-720",
            "question": "A.    13. Dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada\r\n2\r\ndua ciri pokok yang terkandung antara lain\r\nketangguhan dan ....\r\nkesemertaan\r\nb. kerakyatan\r\nC. keuletan\r\nd. kejayaan\r\n14. Suatu paham yang menjadikan kolektivitasnya\r\n(kebersamaan) sebagai pusat tujuan hidup\r\nmanusia adalah ....\r\na. sosialisme\r\nb. komunisme\r\nC. anarkhisme\r\nd. nasionalisme\r\n15. Berikut faktor-faktor yang melandasi\r\nperkembangan nasionalisme di Indonesia\r\nsecara historis, kecuali ....\r\na.\r\ncita-cita bersama untuk mewujudkan\r\nkemakmuran dan keadilan sebagai suatu\r\nbangsa\r\nb. kekuasaan alam yang luar biasa banyak\r\ndan melimpah\r\nC.\r\npersamaan nasib\r\nd. kesatuan tempat tinggal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13. B kerakyatan</p><p>14. D Nasionalisme</p><p>15. C persamaan nasib</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-yang-dimaksud-perdagangan-antar-pulau-dan-perdagangan-in-983",
            "question": "Tuliskan yang dimaksud perdagangan antar pulau dan perdagangan internasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>\u25cf</strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Perdaganga</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>dalah</strong><strong> </strong><strong>kegiatan</strong><strong> </strong><strong>pendistribusian</strong><strong> </strong><strong>barang</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>pulau</strong><strong> </strong><strong>ke</strong><strong> </strong><strong>pulau</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>provinsi</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>antarprovinsi</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>\u25cf</strong><strong> </strong><strong><em>Perdagangan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>internasional</em></strong><strong><em> </em></strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>perdagangan yang dilakukan oleh penduduk suatu negara dengan penduduk negara lain atas dasar kesepakatan bersama.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>yaa</strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-mohammad-roem-merupakan-tokoh-sumpah-pemuda-yang-lahir-pada-t-375",
            "question": "26. Mohammad Roem merupakan tokoh Sumpah Pemuda    yang lahir pada tahun...\r\n1903\r\nb. 1904\r\nc. 1905\r\nd. 1906\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mohammad Roem merupakan tokoh Sumpah Pemuda\n</p><p>yang lahir pada tahun 1908</p><p><strong></strong></p><p><strong>Pilihannya tidak ada yang benar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-contoh-sikap-yang-baik-terhadap-teman-yang-jatuh-sem-874",
            "question": "Sebutkan dua contoh sikap yang baik terhadap teman yang jatuh sementara teman tersebut berbeda agama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menolongnya. ,. membantu mengobati lukanya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kumpulan-kebijakan-yang-ditetapkan-oleh-suatu-negara-untuk-mengat-875",
            "question": "Kumpulan Kebijakan yang ditetapkan oleh suatu Negara untuk mengatur hubungan dengan    Negara lain yang berpijak kepada kepentingan Negara Indonesia, adalah pengertian dari\u2026\r\n\r\na.\r\n\r\nPolitik luar negeri Indonesia\r\n\r\nb.\r\n\r\nPolitik Indonesia\r\n\r\nc.\r\n\r\nSistem hukum Indonesia\r\n\r\nd.\r\n\r\nAsas politik Indonesia \u201cBebas \u201c\r\n\r\ne.\r\n\r\nAsas politik Indonesia \u201c Aktif \u201c\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.</p><p>Asas politik indonesia \"Bebas\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-bhineka-tunggal-ika-mengharuskan-kita-mengakui-bahwa-indo-732",
            "question": "Prinsip Bhineka Tunggal Ika mengharuskan kita mengakui bahwa \r\nIndonesia merupakan....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Prinsip Bhinneka Tunggal Ika Prinsip ini mengharuskan kita mengakui bahwa bangsa Indonesia merupakan bangsa yang terdiri dari berbagai suku, bahasa agama, dan adat kebiasaan yang majemuk. Hal ini mewajibkan kita bersatu sebagai bangsa Indonesia.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bhineka tunggal ika mengharuskan kita mengakui bahwa bangsa Indonesia terdiri atas beragam suku, bahasa, dan ras karena arti bhineka tunggal ika berbeda-beda tetapi tetap satu jua.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}